---
author: Bénédicte Lambert
description: Recette d'Isabel Lepage
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/gaspacho-pasteque.jpg
title: Gaspacho de pastèque
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 5 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- 1/2 pastèque (bien sucrée)
- 120g de feta
- 30g de pignons de pin
- quelques feuilles de basilic
- sel, poivre

## Déroulé

Mixer la pastèque sans les pépins.  
Saler, poivrer.  
Émietter la feta.  
Faire torréfier les pignons de pin à la poêle, à feu assez vif, jusqu'à ce qu'ils soient dorés.  
Ciseler le basilic.  
Dans des verrines, verser la pastèque.  
Déposer les dés de feta, le basilic, les pignons.  
Décorer de petites feuilles de basilic.  
Servir bien frais.
